Асинхронність в  js, це  події які відбуваються не потоково(синхронно) під час прочитання коду інтерпитатором, та під час того як інтерпретатор до них доходить вони не виконуються одразу, а виконуються через той час який їм потрібен, та вливаються через цей час, у виконання, та в основний  потік коду.